<sburb>
	<classes>
		<action class='eavesdrop' command='talk' name='S&#237;.'><args>
      @kankri_talk KANKRI: Se que la conversaci9n ha id9 para larg9, per9 aun a riesg9 de descarrilar nuestra platica, y me halaga que hayas sid9 tu, Karkat, quien la haya empezad9, quisiera matizar mi analisis de vuestra "cultura alterniense" a&#241;adiend9 que puede que, a diferencia de 6ef9rus, vuestra gente estuviera enfrentada en una lucha de clases agresiva a la par que letal durante mill9nes de cicl9s, per9 es9 n9 quiere decir que nuestr9 m9d9 de vida estuviera exent9 de fact9res pr96lematic9s, tal vez la falta de aceptaci9n y de6ate a6iert9 l9s haya hech9 mas alarmantes e insidi9s9s, s9bre t9d9 gracias a, desde mi punt9 de vista, una deprimente injusticia s9ci9sistemica carente de rec9n9cimient9 de6id9 a la arraigada dinamica de p9der que ha6ia ent9nces en vig9r, n9ta6lemente similar a la que ha6ia en vuestra versi9n, muchisim9 mas 6eligerante, del planeta, la cual n9 ha hech9 mas que c9nfirmar r9tundamente mi hip9tesis de que dicha jerarquia se 6asa realmente en una disfunci9n intrinseca y en n9 p9der c9nvertir las hist9rias de siempre y l9s pr96lemas sin diagn9stico en un ent9rn9 a6iert9 y li6re de juici9 en el que t9d9s p9dam9s canalizar c9nstructivamente nuestr9s asunt9s pr96lematic9s a traves de tertulias c9n may9r sensi6ilidad pr96lematica.
      @kankri_talk2:#det9nantes#9presi9n#tridente#vi9lencia-de-larvas#a6us9-de-lusus#hem9f96ia#cu69s#lechadas#discapacitad9s KANKRI: Antes de seguir, que men9s que advertirte de algun9s det9nantes que, c9m9 n9, surgiran en la redacci9n. Dig9 c9nversaci9n. Ca6e menci9nar, entre muchisim9s 9tr9s, l9s siguientes: 9presi9n de clases, cultura del tridente, vi9lencia c9ntra la larva, a6us9 de lusus, 9di9 c9mplementari9 y anal9g9, llenad9 de cu69s, lechadas y demas fluid9s c9ncupiscentes, degradaci9n p9r el peri9d9 de vida, injurias a discapacitad9s, disertaci9nes pr9lijas... Cre9 que sera mej9r que me enumeres tu l9s det9nantes que padezcas, asi evitare dich9s temas 9, c9m9 much9, intentare a69rdarl9s c9n mas delicadeza, &#191;te parece?
      @karkat_horror:# KARKAT: 
      @kankri_talk2:#c9ncili9n9rmatividad#micr9agresi9nes#privilegi9s-r9mantic9s#atrevid9#m9irails#imperd9na6le KANKRI: 6ien. N9 parece que tengas det9nantes, al men9s que y9 sepa. Aun asi pr9cedere c9n precauci9n. Si dig9 alg9 que detone alg9 traumatic9 en ti, dimel9 y n9s t9mam9s un descans9 para que pueda venir tu m9irail a c9ns9larte, si es que tienes. N9 d9y p9r hech9 que tengas, es que me l9 han dich9, &#191;me equiv9c9? De ser asi, acepta mis disculpas. Tam6ien me disculp9 si tus 9rientaci9nes l9 imp9si6ilitan, ya seas un arr9mantic9 palid9, un semir9mantic9 pancuadrantic9, 9 un9 de es9s palid9sexuales cenicient9s, asi que esper9 que mi atrevid9 lenguaje de c9ncili9n9rmatividad n9 haya det9nad9 nada. N9 seria la primera vez que se me acusa de esta micr9agresi9n tan imperd9na6le y s9y tan c9nsciente de mis privilegi9s r9mantic9s que n9 cre9 que sea la ultima.
      @karkat_horror:# KARKAT: 
      @kankri_talk4:#perfecci9n#pr96lematic9#estructura-de-p9der#perjudiciales-pala6ras-signistas KANKRI: Me alegra que haya salid9 el tema de la gente que n9 se mira sus privilegi9s, ya que encaja a la perfecci9n c9n l9 que queria decir acerca de la s9ciedad 6ef9rana y su um6ral de la 6rutalidad en p9tencia que aca69 p9r manifestarse en el salvajism9 alterniense que ya t9d9s c9n9cem9s. L9s que se encuentran en l9s pelda&#241;9s mas alt9s del hem9espectr9 tales c9m9 l9s celure9s, 9 l9s "sangre azules" (much9 cuidad9 c9n c9m9 empleas la termin9l9gia ya que puede dar lugar a t9da una serie de perjudiciales pala6ras signistas e injurias hem9f96icas), al reparar en l9s desafi9s a l9s que se enfrentan aquell9s de men9r p9sici9n en el espectr9, c9m9 las t9nalidades medias y, s9bre t9d9, las castas calidas c9m9 las marr9nes, las 9cres, 9 l9s "sangre 9rines" (9tra injuria, tan pr96lematica c9m9 9fensiva asi c9m9 un grave det9nante, te rueg9 que te a6stengas de usarla), de6erian mirarse sus privilegi9s cerule9s, en especial antes de hacer cas9 9mis9 de su adversidad 9 de marginar sus sentimient9s 9primid9s, ya que les cuesta verl9s 9 entenderl9s de6id9 a su fav9ra6le p9sici9n en la estructura del p9der 6ef9ran9/alterniense.
      @karkat_horror:# KARKAT: 
      @kankri_talk3:#mund9-p9st-fantasmal#ja-ja#6M9V#9JA#CIP#Realeza-Vi9leta#hist9rias#pri9ridades#hist9rias#privilegi9s-de-vida#disfunci9n#c9ncienciaci9n#pri9ridades KANKRI: Ha6ra quien diga que en nuestra pacifica cultura "ut9pica" n9s hem9s li6rad9 de la injusticia y l9s privilegi9s dispares en una ec9n9mia p9st-escasez, de l9s derech9s may9rmente iguales distri6uid9s p9r t9d9 el hem9espectr9 y que p9r ende existim9s en un "mund9 p9st-fantasmal" (ja ja), y p9r l9 tant9 n9 hay que defender ninguna causa s9cial ni queda nada imp9rtante que de6atir, per9 nada mas lej9s de la verdad. Ah9ra es cuand9 hay que c9ncienciarse e inf9rmarse detenidamente s96re las dinamicas de p9der que se han ejercid9 de t9da la vida. P9r ejempl9, un cerule9 cissanguine9 le hace un c9mentari9 aparentemente "in9cente" a un marr9n 9, Di9s n9 l9 quiera, a un burde9s 9 inclus9 a alguien que pese a pertenecer a una casta mas fresca, se identifique c9n una mas calida, acerca de sus planes para el futur9 ha6land9 ya de sigl9s, y esta p9dria ser una micr9agresi9n muy hiriente de6id9 a que las t9nalidades inferi9res n9 pueden vivir tant9 tiemp9 y a que las castas mas privilegiadas pueden vivir much9 mas que m9nt9nes de generaci9nes medianas y que cient9s de generaci9nes 6M9V (6urde9s-marr9nes-9cres-verdeamarill9s, a6stente de referirte a l9s ultim9s c9m9 "sangre limas" ya que el us9 hist9ric9 de ese epitet9 ha sid9 6astante cruel). Dich9s c9mentari9s pueden det9nar rec9rdat9ri9s mas d9l9r9s9s c9m9 que las castas mas frescas, en cierta medida los 9JA, per9 s96re t9d9 l9s CIP y la Realeza Vi9leta, dedican l9s mileni9s que cu6ren sus en9rmes peri9d9s de vida a 96tener el d9mini9 a6s9lut9 del 9rden s9cial, dictan c9n t9tal rig9r nuestra ev9luci9n s9cial para asegurarse de que sus hist9rias y sus pri9ridades culturales sean l9 unic9 que circule p9r el canal de c9municaci9n, garantizand9 la c9dificaci9n de l9s ideales resultantes y decidiend9 en que c9nsiste la "n9rmalidad" y, p9r desgracia, l9 a6s9lut9 se asimila p9r t9da la gama espectral incluyend9 a l9s que p9seen privilegi9s vulnera6les, p9r l9 que cre9 que ya se n9ta el caracter ciclic9 de dicha disfunci9n y la apatia derivada hacia l9s cam6i9s p9sitiv9s y la c9ncienciaci9n de l9s asunt9s mas infrapr96lematizad9s que, esper9 que c9incidas en que es 6astante pr96lematic9.
      @karkat_horror:# KARKAT: 
      @kankri_talk2:#inc9mplicaci9n#picante-fl9ritura#mals9nante-pala6r9ta#s9ciedad-aespectrada#dilemas#metas#Pr96lematica#dilemas KANKRI: T9d9s de6eriam9s mirarn9s nuestr9s privilegi9s, de verdad, hasta l9s 6urde9s, que pueden caer en el err9r de creer err9neamente que n9 tienen a nadie mas baj9 la escala que envidien sus privilegios, alg9 que ign9ran l9s tr9lls que se salen del espectr9, c9m9 l9s que se identifican c9m9 sangreajenas 9 l9s "p9lisanguine9s" de castas multiples, y cualquier ser cuya identidad hem9gl96inica p9sea una casta que (t9davia) n9 se manifieste fisicamente, 9 tam6ien l9s extraviad9s que p9seen ese tip9 sanguine9 en fisic9, "mutantes" (un termin9 MUY pr96lematic9, adviert9 de que puede ser un det9nante grave) c9m9 n9s9tr9s, Karkat. Per9 gracias a est9, n9s vem9s en una situaci9n de excepci9n en la que, pr9vist9s de c9n9cimient9 p9dem9s entender y empatizar c9n l9s grup9s tragicamente carentes de privilegi9 y p9der a t9da pastilla, permitiend9n9s tener l9 que y9 llam9 un "privilegi9 carente de gran privilegi9" que, en efect9, es un privilegi9 en si que tam6ien de6eriam9s mirarn9s cada vez que p9dam9s. Sup9ng9 que sa6ras que dicha perspectiva sin grandes privilegi9s la c9mpartia tam6ien mi versi9n p9st-scratch y n9 dud9 de que ha6ras venid9, y c9n raz9n, a venerar a esa pers9nalidad de la riqueza hist9rica de vuestr9 planeta y de tu linaje pers9nal, per9 aunque tuviera p9r metas una s9ciedad pacifica, de igualdad y aespectrada, me tem9 que a mi me cuesta apr96ar sus met9d9s. N9 me gusta emplear el termin9 "pr96lematic9" a la ligera per9, en fin, sus tacticas n9 eran mas que una inmensa pr96lematica, c9m9 p9c9, valiend9se de revueltas vi9lentas para querer l9grar cam6i9s y exaltand9 su marca en la hist9ria y en sus fieles seguid9res mediante la picante fl9ritura de una mals9nante pala6r9ta, p9r l9 que n9 era alguien de mi agrad9 aunque en 9tra vida llegase a ser el. Pero n9, y9 prefier9 96rar cam6i9s s9ciales mediante la platica sincera y raci9nal, y c9ntri6uyend9 a que el dial9g9 n9 caiga en desus9, centrand9me en l9 que de verdad imp9rta, adhiriend9me pr9fundamente a la disciplina de la Pr96lematica, y asi asegurand9me de que n9s c9ncentram9s en pr96lematizar c9m9 es de6id9 una amplia variedad de dilemas s9ciales gravemente inc9mplicad9s.
      @karkat_horror:# KARKAT: 
      @kankri_talk4:#det9nantes#flagelaci9n-ancestral#degradaci9n#pala6r9tas#t9rturas#quemaduras#rupturas#sufrimient9#supresi9n#dudas KANKRI: Es estupend9 que estem9s tan de acuerd9. N9 s9m9s tan diferentes, a pesar de que nuestr9 trasf9nd9 sea drasticamente distint9. En fin, c9m9 i6a diciend9, la hist9ria de tu ancestr9 y, s96re t9d9, mi exhaustiva lista de dudas s96re su f9rma de cam6iar la s9ciedad, es 6astante extensa y c9mplicada, per9 encaja c9m9 un guante en el cris9l general que sintetiza a grandes rasg9s mi publicaci9n. Quier9 decir, discusi9n. L9 que sigue tiene c9m9 p9si6les det9nantes: flagelaci9n ancestral, degradaci9n d9ctrinal, pala6r9tas, t9rturas, quemaduras, rupturas... hazme cas9, si cualquier c9sa te det9na malestar, aunque s9l9 sea un p9c9, dimel9. Pararem9s y vere si pued9 analizar tus pr96lemas y diagn9sticar c9n precisi9n c9m9 suprimir tu sufrimient9. Sin mas pream6ul9s, empecem9s c9n la hist9ria:
      @kankri_talk2~dialogimg_kankri1  
      @kankri_talk3~dialogimg_kankri1  
      @kankri_glance~dialogimg_kankri1  
      @kankri_talk4~dialogimg_kankri2 
      @kankri_talk2~dialogimg_kankri2 
      @kankri_talk3~dialogimg_kankri2 
      @karkat_horror:#...................... KARKAT: 
      @karkat_horror KARKAT: 
      <!--  -->
		</args></action>
		<action class='latulaTalk1' sprite='meenah' command='talk' name='Hablar con Latula.'><args>
      @latula_happier LATULA: &#161;&#161;&#161;&#161;jop3 tronc4!!!!
      @latula_happytalk:#>8D LATULA: &#161;y4 3r4 hor4! &#161;&#161;&#161;choc4l4!!!
      @meenah_happy MEENAH: ya te digo
      @meenah_happytalk:#oOoOoO MEENAH: ahora soy mazo fantasma
      @latula_happy LATULA: &#161;&#161;&#161;&#161;4s1 s3 h4bl4!!!! &#161;3st4s burbuj4s lo p3t4n!
      @latula_shades1 LATULA: &#161;&#161;&#161;LOS 4 3N 3L 4!!!
      @meenah_annoyed MEENAH: eing
      @latula_shine:#c4c4o-d3-m4n14s-4l-h4bl4r LATULA: j4j4 bu3no. &#161;&#161;&#161;&#161;qu3r14 d3c1r "los cu4tro 3n 3l cu4rto", 3l pr1m3r '4' r3f1r13ndos3 4 nosotros, tu yo m4ry4m y v4nt4s, y 3l otro '4' 4 l4 burbuj4 p3ro 3n num3ro ord1nal y t4l!!!!
      @latula_idle2 LATULA: 4 v3c3s no m3 qu3d4 m4s r3m3d1o qu3 p4s4r d3 l4 l3g1b1l1d4d s1 qu13ro s3r r4dic4l.
      @meenah_talk MEENAH: calla trucho que no te escucho
      @latula_talk LATULA: &#191;trucho? &#161;&#161;&#161;4h, truch4, y4 lo p1llo!!! j4j4, &#191;qu3 form4 3s 3sa d3 d3c1r chucho?
      @latula_happytalk:#ju3gos-d3-p4l4br4s#no-3st4n-3n-l4-ond4 LATULA: 4un s1gu3s d4ndol3 4 los ju3gos d3 p4l4br4s, 3h. no m3 r3f3r14 yo 4 3s4 cl4s3 d3 r4d1c4l1d4d, p3ro h4r3 l4 v1st4 gord4.
      @meenah_angry MEENAH: &#161;tus muertos!
      @meenah_annoyedtalk MEENAH: t&#250; ah&#237; rajando de mis co&#241;as marinas como si n&#225; qu&#233; )(U-EVAZOS
      @meenah_annoyedtalk:#o-deber&#237;a-decir#&#191;salimares?#nah-qu&#233;-c&#225;ncer MEENAH: ni que tus chorradas num&#233;ricas y tus palabros chupiguays fueran m&#225;s radicales que mi excelso ingenio
      @meenah_talk MEENAH: bueno te montas unas acrobacias con el monopat&#237;n la mar de radicales eso no te lo discuto 
      @meenah_annoyedtalk MEENAH: pero no te me pongas estupenda merluza porque aparte de eso no hay NADA que se salga de lo normal
      @latula_happier LATULA: &#161;&#161;&#161;no t3 m3 R4Y3S, t4lon4r1o!!! &#161;qu3 3stoy d3 gu4s4!
      @latula_happytalk:#m3-d3j4-p4r4-3l-4rr4str3 LATULA: h3mos t3n1do nu3str4s d1f3r3nc14s. p3ro s13mpr3 sup3 qu3 3r4s un4 r4d1c4l n4t4. &#161;&#161;&#161;&#161;c4rg4r con l4 r4d1c4l1d4d todo 3st3 t13mpo s1n t1 h4 s1do MUY CHUNGO!!!!
      @latula_angry LATULA: &#191;&#191;&#191;s4b3s lo soso qu3 3s s3r l4 un1c4 g4m3r l3g4l y s1n rod3os 3n 3st4s burbuj4s 1nf3st4d4s de pos3rs???
      @latula_happier:#CHOC4L4 LATULA: bu3no, qu3 m3 fl1p4 volv3r 4 v3rt3 mp. &#161;4 v3r 3sos c1nco!
      @meenah_idle MEENAH: po fale
      @meenah_talk MEENAH: veo que a&#250;n no te has hartado de chocarla aunque haya pasado
      @meenah_annoyed:#no-s&#233;-como-furula-aqu&#237;-el-tiempo MEENAH: &#191;una eternidad?
      @latula_happy LATULA: v4y4 qu3 s1 t14.
      @latula_angry LATULA: &#161;&#161;&#161;&#161;OH!!!!
      @latula_laugh:#nos-d3j4st3-F14MBR3S LATULA: &#161;s3 m3 p4so d3c1rt3lo p3ro tu pl4n su1c1d4 fu3 l4 BOMB4! >8D
      @latula_tongue LATULA: &#161;&#161;&#161;&#161;no m3 lo v314 v3n1r!!!! j3, p3ro t4mpoco m3 ol14 n4d4. 
      @latula_happytalk:#3so-no-h4c14-f4lt4-3xpl1c4rlo-&#191;no? LATULA: 3stuv1st3 muy av1sp4d4 d3ton4ndol4 justo 4nt3s d3l scr4tch p4r4 4s1 3v1t4r qu3 los god t13rs r3v1v13s3n e, 1ron1c4m3nt3, los borr4r4n d3l m4p4.
      @latula_happytalk LATULA: m3 h3 d4do cu3nt4 h4c3 N4D4. 3st4b4 3n 3l 4rm4r1o 4l1m3nt1c1o y3ndo 4 por 4lgo d3 p4p3o y &#161;&#161;&#161;&#161;CO&#209;O!!!! 
      @latula_angry LATULA: &#161;&#161;&#161;T4LON444444R1O!!! d1j3 4lz4ndo 3l pu&#241;o.
      @latula_happier:#CHOC4L4 LATULA: j4j4j4, v4mos t14 no m3 d3j3s colg4d4. >8D
      @meenah_annoyed MEENAH: bueno pyrope una m&#225;s y ya est&#225;
      @meenah_wut:#ya-cansa MEENAH: me gusta chocar las palmas como la que m&#225;s pero t&#237;a
      @meenah_talk MEENAH: tengo un cuerpo divino reci&#233;n sacado del horno fantasmal y no quiero que me vuelvan a salir callos
      @meenah_happytalk MEENAH: &#191;&#191;&#191;sab&#237;as que toda emperatriz tiene las manos lo bastante suaves como para sacarle brillo al oro???
      <!--  -->
</args></action>

<action class='latulaTalk2' sprite='meenah' command='talk' name='Pedirle a Latula que se una.'><args>
      @meenah_idle MEENAH: una pregunta
      @latula_idle LATULA: d1sp4r4 n3n4.
      @meenah_talk MEENAH: como veo que eres una super gamer de prestigio y tal
      @meenah_talk MEENAH: supongo que no tendr&#225;s ninguna pega en unirte a m&#237;
      @meenah_creepy:#el-lord-de-las-sales MEENAH: para cargarnos al salilord ese
      @latula_huh LATULA: &#191;como? &#191;&#191;&#191;qu13n???
      @meenah_annoyed MEENAH: el calavera
      @meenah_annoyed MEENAH: el asesino de fantasmas
      @latula_idle2 LATULA: 3rrr no m3 su3n4. 3ch4m3 un c4bl3 t4lon4r1o.
      @meenah_wut2:#corriente-de-agua-s&#237;iiii MEENAH: pero t&#250; no est&#225;s al corriente o qu&#233;
      @latula_talk LATULA: tchhh, 4hor4 m3 4cu3rdo d3 qu3 3st4b4s como un c3nc3rro mp. d3j4t3 d3 s3cr3t1smos.
      @meenah_annoyed MEENAH: el cielo
      @meenah_annoyed MEENAH: se ha partido 
      @meenah_annoyed MEENAH: por culpa de un monstruo
      @meenah_angrytalk MEENAH: &#191;&#191;&#191;&#191;&#191;&#191;&#191;VI-EN-ES CONMIGO A MATAR AL MALO???????
      @latula_happytalk LATULA: &#161;&#161;&#161;4h h4b3rlo d1cho 4nt3s!!!
      @latula_talk LATULA: lo v3o un pl4n r4d1c4l y y4 s4b3s como m3 v4 lo r4d1c4l....
      @meenah_idle MEENAH: &#191;&#191;pero??
      @latula_idle2 LATULA: no qu13ro s3r 4gu4f13st4s p3ro... m1r4.
      @latula_annoyedtalk LATULA: &#191;&#191;&#191;&#191;d3sd3 h4c3 CU4NDO qu3 no m3 p3l3o con n4d13????
      @latula_talk:#d3ton4nt3#1njur14s-h3mofob1c4s LATULA: 3stoy 4lgo ox1d4d4. uy, no s3 lo d1g4s 4 kk, j4j4.
      @meenah_annoyed MEENAH: y qu&#233;
      @latula_happytalk LATULA: &#161;&#161;&#161;pu3s qu3 h3 t3n1do l4 M4R d3 t13mpo p4r4 dom1n4r 3l 4rt3 d3 MONT4R 3N P1NO!!! >8D
      @latula_stunt LATULA: &#161;m1r4m3333!
      @meenah_annoyedtalk MEENAH: no lo cierto es que me da igual lo que hagas con tu aparato de cuatro ruedas
      @meenah_idle MEENAH: eso s&#237;
      @meenah_fishtalk MEENAH: seguro que el chiste de la "mar" de tiempo lo has hecho sin querer
      @meenah_fishtalk:#los-chistes-de-peces#son-mi-debilidad-:( MEENAH: pero me dan ganas de abrazarte as&#237; que eso compensa esa mierda de respuesta
      @latula_annoyedtalk:#&#191;y-s1-t3-gust4n-los-4gu4f13st4s?#como-t4mb13n-v1v3s-b4jo-3l-4gu4 LATULA: lo s13nto mp. &#161;&#161;&#161;d3 v3r4s!!! m3 si3nto un4 4gu4f13st4s d3j4ndot3 4qu1 t1r4d4.
      @latula_idle3 LATULA: s3 lo com3nt4r3 4 mt 4 v3r qu3 l3 p4r3c3.
      @meenah_talk MEENAH: anda t&#250; y captor
      @meenah_talk MEENAH: todav&#237;a segu&#237;s juntos despu&#233;s de tanto pseudotiempo
      @latula_idle LATULA: cl444ro j4j4.
      @meenah_idle:#38o MEENAH: &#191;&#191;&#191;&#191;&#191;&#191;pero rojos??????
      @latula_idle LATULA: 4j4. >8]
      @meenah_idle MEENAH: joer
      @meenah_talk MEENAH: no pensaba que fuerais a durar TANTO
      @latula_happytalk LATULA: no s3, t13n3 sus d3t4ll3s y no son solo, bu3no, 3s4s cos4s horr1bl3s qu3 s13mpr3 d1c3.
      @latula_talk LATULA: y p13nso qu3, 4un 3st4ndo mu3rtos, m3 n3c3s1t4, por 1log1co qu3 p4r3zc4. &#161;&#161;&#161;&#161;y y4 est4!!!!
      @meenah_annoyed MEENAH: puta otra vida
      @meenah_annoyedtalk MEENAH: ser&#233; novata y tal pero
      @meenah_annoyedtalk MEENAH: casi parece que aqu&#237;
      @meenah_annoyedtalk MEENAH: te mueres no pasa nada y puedes ligar todo lo que quieras
      @meenah_happytalk:#pero-en-el-buen-sentido-&#191;&#191;eh?? MEENAH: me dan ganas de echar la pota
      @latula_happier LATULA: >;D
      @meenah_annoyedtalk:#en-delfin... MEENAH: oye que no puedo ver el gui&#241;o con esas peazo gafas
      @meenah_talk MEENAH: si cambias de idea
      @meenah_happy MEENAH: t&#250; d&#237;melo
      <!--  -->
</args></action>

<action class='latulaTalk3' command='talk' sprite='meenah' name='Ser Latula.'><args>
      @latula_bored LATULA: y4, &#191;&#191;&#191;4 qu13n NO l3 gust4r14 s3r yo???
      @latula_angry LATULA: &#191;&#191;&#191;&#191;cr33s qu3 pu3d3s 1r t4n c4mp4nt3 por l4 otr4 v1d4 s13ndo cu4lqu13r g4m3r con l4 qu3 t3 4c4b3s cruz4ndo????
      @latula_happytalk:#l4tul3nto#(c) LATULA: &#161;4ND4 Y4! t3 qu3d4 mucho, MUCHO c4m1no por d3l4nt3 p4r4 ll3g4r 4 t3n3r 3l t4l3nto d3 s3r YO. o como yo lo ll4mo, L4TUL3NTO.
      @meenah_annoyed MEENAH: c&#225;llate la boca latula y dime que gilipollada quieres que haga esta vez
      @latula_idle LATULA: &#161;t3 v4 4 s4l1r c4ro!
      @latula_talk:#3l-num3ro-413#no-'AIE' LATULA: t13n3s qu3 d4rl3 'm3 gust4' 4 m1s r3cu3rdos m4s r4d1c4l3s y r3burbuj34r por lo m3nos 413.
      @meenah_wut MEENAH: est&#225;s de co&#241;a NO
      @latula_laugh:#p1c4st3 LATULA: &#161;J4J4J4J4J4J4!
      @meenah_idle MEENAH: bueno latuli me abro
      @latula_annoyed:#hmmmm... LATULA: &#161;3sp3r4! no m3 s34s 4s1, s3guro qu3 ll3g4mos 4 un 4cu3rdo, d3j4m3 p3ns4r.
      @latula_talk LATULA: 3st4 b13n, ch4v4l4. m3 gust4 tu 3st1lo, 4s1 qu3 h4r3mos 3sto.
      @latula_talk LATULA: t3 cr33s qu3 mol4s y qu3 l4 gr4n m4yor14 b4b34, p3ro l4 cu3st1on 3s, &#191;qu3 t4l s3 t3 d4 D3SM4DR4RT3?
      @latula_talk LATULA: 3ch3mosl3 un v1st4zo 4 tu golp3 d3 k1ckfl1p, 4 v3r s1 todo 3st4 3n r3gl4 y t13n3s pul1d4 l4 t3cn1c4.
      @meenah_wut2:#sdlkjlkjfs MEENAH: golpe de kickflip
      @latula_laugh LATULA: s1 t14. 3ns3&#241;4nos tus trucos. m3jor s1 t3 4gu4nt4s 3n un4 m4no. ooh, &#191;s4b3s qu3 s3r14 FORT1S1S1MO?
      @latula_angry:#&#161;&#161;&#161;TOT4L!!!#v4r4s-d3-4poyo LATULA: &#161;&#161;&#161;&#161;qu3 h1c13r4s un gr1nd 3n l4 B4R4ND1LL4!!!!
      @latula_happytalk'm4r1f13st4'-3n-v3z-d3-m4n1f13st4-tu LATULA: con t4l r4y4d4 s3guro qu3 tu r4d1c4l1d4d s3 har4 M4R1F13ST4.
      @latula_happytalk LATULA: &#191;qu3 m3 d1c3s, t4lon4rio? &#191;t3 4punt4s 4 l14rl4 b13n gord4 h4st4 qu3 3l cu3rpo 4gu4nt3 y tod4 3st4 p4r1d4 s3 pong4 p4t4s...? 
      @meenah_angry MEENAH: trae p'ac&#225; el monopat&#237;n pyrope
      <!--  -->
</args></action>

<action class='porrimTalk1' sprite='meenah' command='talk' name='Hablar con Porrim.'><args>
      @porrim_happy PORRIM: Bienvenida.
      @meenah_idle MEENAH: ey maryam
      @porrim_talk PORRIM: Seg&#250;n parece, aunque tu certificado+ de defunci&#243;+n apenas se haya expedido+, ya est&#225;s reclutando+ a un ej&#233;rcito+.
      @meenah_talk:#t&#237;o MEENAH: joer ya te has enterado
      @porrim_talk PORRIM: Aqu&#237; las palabras llegan muy lejo+s. Hay mucho+ co+tilleo+.
      @porrim_annoyedtalk:#Bubblr PORRIM: To+da preparaci&#243;+n es po+ca cuando+ sabes que al o+tro+ lado+ de la muerte hay un eco+ interminable de dramas juveniles.
      @porrim_happytalk PORRIM: Es gracio+so+ po+rque cuando+ decidimo+s jugar a ese juego+ tuyo+, pens&#225;bamo+s que al abando+nar nuestro+ mundo+ dejar&#237;amo+s atr&#225;s nuestro+s d&#237;as de inmadurez. 
      @meenah_idle MEENAH: ya
      @meenah_happytalk MEENAH: raz&#243;n de m&#225;s para salir cagando leches a cargarse a los malos
      @porrim_happytalk:#Buen-trabaj+o. PORRIM: Me he fijado+ en la maestr&#237;a co+n la que evitaste enco+ntrarte co+n Kankri ah&#237; abajo+.
      @meenah_wut2:#pobre-llorica-38( MEENAH: yaaa
      @meenah_annoyedtalk MEENAH: nadie se merece tener a esa cosa como tu difunto ancestro adolescente de otro universo
      @porrim_laugh PORRIM: El po+bre se enga&#241;a pensando+ que quiere ser su disc&#237;pulo+.
      @porrim_happytalk PORRIM: Seguro+ que lo+ aco+ge co+n mucho+ gusto+ en ese jersey ro+jo+ de tercio+pelo+.
      @meenah_talk MEENAH: oye desde cu&#225;ndo lleva ese trapo
      @porrim_talk PORRIM: Se lo+ hice yo+.
      @porrim_annoyedtalk:#Pantskan PORRIM: Para empezar, estaba harta de verlo+ siempre co+n lo+s pantalo+nes subido+s, lo+s cuales jam&#225;s se quitaba. De verdad, &#191;le has visto+ alguna vez sin ello+s?
      @meenah_happytalk MEENAH: qu&#233; va jaja
      @porrim_annoyed2 PORRIM: Pero+ qu&#233; antiest&#233;tico+
      @porrim_annoyed2 PORRIM: Y no+ paraba de tiritar. Aqu&#237; a veces hace fresco+, pero+ &#233;l siempre igual. No+ es que me mo+lestase, pero+ tiene po+r co+stumbre expresar su sufrimiento+ de fo+rma ruido+sa y rimbo+mbante, intentando+ justificar su estado+ emo+cio+nal. Aguantarlo+ se no+s hac&#237;a cada vez m&#225;s dif&#237;cil, m&#225;s a&#250;n tras vario+s eo+nes. De ah&#237; vendr&#237;a el mo+te.
      @meenah_idle MEENAH: espera qu&#233; mote
      @meenah_fishtalk MEENAH: como le hay&#225;is puesto otro palabro a vantas quiero saberlo pero ya
      @porrim_happy PORRIM: El Insufrible.
      @meenah_creepylaugh MEENAH: de puta madre ch&#243;cala
      @meenah_wut:#joder-con-la-radical MEENAH: espera d&#233;jalo todav&#237;a me duelen las palmas por culpa de latula
      @meenah_wut2 MEENAH: c&#243;mo la C)(OCA la t&#237;a
      @porrim_happier PORRIM: Me hago+ una idea.
      @meenah_idle MEENAH: qu&#233; dices
      @meenah_talk MEENAH: eh lo has dicho con un aire as&#237; como juguet&#243;n
      @meenah_wink:#eh... MEENAH: alguna vez os hab&#233;is eh
      @porrim_talk PORRIM: Cre&#237;a que no+ hab&#237;as venido+ aqu&#237; a hablar de co+tilleo+s.
      @meenah_idle MEENAH: co&#241;o es verdad
      @meenah_talk:#me-la-suda-a-mares MEENAH: se me olvid&#243; que todo me la suda
      @meenah_happytalk MEENAH: perd&#243;n por meterme en tu vida amorosa qu&#233; desgambada que soy
      @porrim_talk PORRIM: Tranquila. Tampo+co+ es que tenga mucho+s secreto+s. 
      @porrim_happytalk PORRIM: Ven a verme cuando+ quieras. Te mantendr&#233; al co+rriente de qui&#233;nes han cruzado+ po+r las puertas girato+rias, debidamente engrasadas, de mis cuadrantes.
      <!--  -->
</args></action>

<action class='porrimTalk2' sprite='meenah' command='talk' name='Pedirle a Porrim que se una.'><args>
      @porrim_talk PORRIM: Es una idea no+ble.
      @porrim_annoyedtalk PORRIM: Pero+ dudo+ que sea de utilidad.
      @meenah_wut2 MEENAH: venga t&#237;aaaaa 38[
      @porrim_talk PORRIM: &#191;Cu&#225;nto+s miembro+s hay aho+ra en el equipo+?
      @meenah_idle MEENAH: eh
      @porrim_happy PORRIM: So+lo+ est&#225;s t&#250;, &#191;verdad?
      @meenah_fish:#todos#pringaos MEENAH: ... pu&#233; ser
      @porrim_talk:#Go+d-tiers PORRIM: Yo+ que t&#250;, se lo+ pedir&#237;a antes a lo+s go+d tiers. Co+n ello+s go+zar&#237;as de una mayo+r ventaja t&#225;ctica, &#191;no+ crees?
      @porrim_talk:#Fiesta-de-pijamas PORRIM: Y luego+ fo+rmar a partir de ah&#237; la co+alici&#243;+n.
      @meenah_idle MEENAH: supongo
      @porrim_idle PORRIM: Ade+, so+n inmo+rtales, &#191;no+? O... puede que lo+ sean sus fantasmas.
      @porrim_idle:#Inmo+rtalidad-fantasmal#Asunto+-impo+rtante PORRIM: Dio+s santo+, hasta aqu&#237; hemo+s llegado+. Aho+ra tenemo+s que hablar de la "inmo+rtalidad fantasmal" co+mo+ si fuera algo+ serio+.
      @meenah_happy MEENAH: ya lol
      @porrim_talk PORRIM: En fin, eso+ es lo+ que har&#237;a yo+.
      @meenah_talk:#bueno...#o-a-sus-fantasmas MEENAH: pero oye que creo que el lord de la calavera tambi&#233;n se puede cargar a los god tiers
      @porrim_surprise PORRIM: &#191;En serio+?
      @meenah_talk:#ballenaaaaas#&lt;3 MEENAH: si te da se pasa el juicio de la resurrecci&#243;n por el forro as&#237; tal rorcual
      @meenah_talk MEENAH: ya sabes el relojito ese
      @meenah_idle MEENAH: yo que s&#233;
      @porrim_annoyedtalk:#S&#237;lfide-de-las-Palabras PORRIM: Preg&#250;ntaselo+ a Aranea. Te hablar&#225; co+n to+do+ lujo+ de detalles acerca del tema.
      @meenah_annoyed MEENAH: uf
      @meenah_annoyedtalk MEENAH: luego si eso
      @porrim_talk PORRIM: &#191;Acaso+ sabes quienes so+n lo+s go+d tiers?
      @meenah_idle MEENAH: pos
      @porrim_talk PORRIM: Aranea, sin ir m&#225;s lejo+s. &#191;Se lo+ has pedido+ a ella?
      @meenah_talk MEENAH: s&#237; pero ella ya tiene pensado su propio plan
      @meenah_talk:#que-la-den MEENAH: la serket se va a ir en busca de una querub&#237;n o que s&#233; yo
      @porrim_annoyedtalk PORRIM: Entiendo+. Espero+ no+ meterme do+nde no+ me llaman, &#191;pero+ llegaste t&#250; tambi&#233;n?
      @meenah_annoyed MEENAH: ...
      @porrim_happytalk:#Puede-que-a-Damara-s&#237;... PORRIM: Se rumo+rea que t&#250; tambi&#233;n eres una go+d tier, pero+ nunca dijiste nada.
      @meenah_annoyed MEENAH: si es que no
      @meenah_annoyedtalk:#parec&#237;a-una-adefesio MEENAH: t&#243; por culpa del traje ese de la ladrona de la vida
      @meenah_wut:#que-tengo-una-rejaputaci&#243;n MEENAH: no pod&#237;a salir a la calle con ese petardo
      @porrim_happy PORRIM: Co+nque era cierto+. Ya dec&#237;a yo+.
      @porrim_talk PORRIM: &#191;Lo+ entiendes aho+ra? No+ sab&#237;a ese dato+ a ciencia cierta hasta este mo+mento+. Lo+s rumo+res vuelan pero+ lo+s secreto+s de alguna fo+rma perduran.
      @porrim_laugh PORRIM: &#191;Qui&#233;n sabe cu&#225;nto+s go+d tiers m&#225;s habr&#225;? Pueden pasar muchas co+sas en tres ciclo+s. So+lo+ s&#233; que yo+ no+ so+y nada.
      @porrim_happytalk PORRIM: Pero+ si necesitas a alguien que se fo+sfo+rezca siniestramente cerca del demo+nio+ mientras piensa si beberse su sangre o+ no+, creo+ que po+dr&#237;a superar co+n creces a las 10+ perso+nas que co+nsideres mejo+r aptas.
      @meenah_happy:#la-po-brillante MEENAH: lo s&#233; eres toda una crack brillando
      @meenah_talk MEENAH: igual tienes raz&#243;n habr&#237;a que ver si hay m&#225;s god tiers que se quieran unir
      @meenah_talk:#penoso#co&#241;azo MEENAH: el problema es que aunque seas god tier puedes seguir siendo penoso y co&#241;azo
      @meenah_annoyedtalk:#buenoooo MEENAH: y en nuestro equipo ya tenemos a muchos as&#237;
      @porrim_idle PORRIM: Cierto+.
      @meenah_talk MEENAH: bueno voy a seguir preguntando
      @meenah_idle MEENAH: me piro maryam
      <!--  -->
</args></action>



<action class='porrimTalk3' sprite='latula' command='talk' name='Hablar con Porrim.'><args>
      @latula_talk:#TDS-MRTS LATULA: ey porr1, &#191;&#191;&#191;h4s v1sto qu3 do&#241;4 lucro h4 vu3lto??? 
      @porrim_idle PORRIM: Desde luego+.
      @latula_talk:#m3nos-b4b34r#m4s-mol4r LATULA: como mol4 &#191;&#191;3h?? &#161;&#161;&#161;&#161;3l 4 s3 4not4 m4s POD3R D3 T14!!!!
      @latula_idle LATULA: &#161;choc4 3sos c1nco!
      @porrim_annoyedtalk PORRIM: No+... AY.
      @porrim_angry PORRIM: &#161;Fuerte no+!
      @porrim_talk PORRIM: No+ est&#225; mal.
      @latula_annoyedtalk LATULA: 333h, no m3 f4st1d13s. yo cr314 qu3 tu 3r4s l4 pr1m3r4 qu3 s3 mor14 por un POQU3T3 m4s de r3pr3s3nt4c1on f3m3n1n4.
      @porrim_idle:#Po+quete#Disparate#En-to+do+s-lo+s-sentido+s PORRIM: &#191;Y eso+ po+r qu&#233;? Me alegro+ de ver a una vieja amiga pero+ no+ hay m&#225;s.
      @porrim_talk PORRIM: A mi parecer, sigues interpretando+ mi o+pini&#243;+n so+bre el tema a mo+do+ de paro+dia, si es que hablamo+s del mismo+ tema.
      @porrim_talk PORRIM: Y de igual manera, tu devo+ci&#243;+n co+nstante ante la excesiva farsa de "t&#237;a radical" me sigue pareciendo+ una burda paro+dia de la imagen de mujer fuerte y co+n derecho+s que quieres pro+yectar.
      @latula_angry LATULA: &#191;&#191;&#191;qu3 d1c3s??? &#161;d3 3so n4d4 mon4d4, soy r4d1c4l porqu3 m3 gust4 s3rlo! 3s lo m4s.
      @porrim_talk:#&#191;Me-he-expresado+-fo+n&#233;ticamente-bien-co+n-el-'+'? PORRIM: S&#233; que es lo+ +. Pero+ tambi&#233;n existe algo+ llamado+ mo+deraci&#243;+n.
      @porrim_talk PORRIM: &#191;No+ crees que esa retah&#237;la de artificio+s puede dar la impresi&#243;+n de que est&#225;s co+mpensando+ un defecto+ inherente a tu g&#233;nero+? &#191;Un parip&#233;, que po+dr&#237;a refutar dicho+ pretexto+, aco+mpa&#241;ado+ de una patra&#241;a infantil que cada vez que cho+ca lo+s cinco+ o+ realiza un kickflip, pega el grito+ de "&#161;VAYA, PARECE QUE JUGANDO+ LAS CHICAS SO+N IGUAL DE BUENAS Y RADICALES QUE LO+S CHICO+S!", haciendo+ que as&#237; la premisa go+ce de mayo+r dignidad aun a co+sta de la tuya?
      @latula_huh:#r4d1c4l1d4d-of1c14lm3nt3:#CHUNG4 LATULA: 3h... &#191;como qu3? r4yos.
      @latula_shades2:#3ch4dm3-un-c4bl3 LATULA: p3ro qu3 h4bl4s t14. &#161;dond3 3st4s m33n4h! &#161;4yud4m3 con tu c1n1smo! &#161;&#161;&#161;4h!!!
      @porrim_annoyed2:#Matriarcado+-fucsia#Patriarcado+-p&#250;rpura PORRIM: Puedes hacerte la lo+ca to+do+ lo+ que quieras, pero+ ya hemo+s hablado+ de esto+ y s&#233; que eres m&#225;s inteligente de lo+ que aparentas. Crecimo+s en una "so+ciedad matriarcal" fo+rmalmente hablando+, co+sa que lleva us&#225;ndo+se desde siempre a mo+do+ de escudo+ para quitarle hierro+ a lo+s evidentes caso+s de o+presi&#243;+n femenina y nublar la relevancia de lo+s ro+les de g&#233;nero+, m&#225;s a&#250;n cuando+ es la mujer la que est&#225; en co+ntra. Pero+ la perso+na que se fije en nuestra so+ciedad de fo+rma m&#225;s neutral caer&#225; en la cuenta de que, s&#237;, superficialmente es un matriarcado+ d&#243;+nde el fucsia es la ley, pero+ a nivel pr&#225;ctico+ la auto+ridad y el po+der po+l&#237;tico+ vigente so+bre casi to+das las clases estaba delegado+ a lo+s CIP, castas superio+res en las que predo+minaban lo+s ho+mbres. Ello+s co+ntro+laban la actividad y dictaban las co+stumbres so+ciales y el que intentara pro+testar o+ sacar esto+ a la luz siempre po+d&#237;a recibir la r&#233;plica de "&#161;Eh! &#161;Matriarcado+! Fin de la discusi&#243;+n".
      @latula_annoyedtalk LATULA: v3ng4 y4, t14. no t3 m3 v4y4s 4 pon3r v4nt4s 4hor4. 
      @porrim_angrytalk PORRIM: No+, si me fuera a po+ner Vantas, esto+ so+lo+ ser&#237;a el calentamiento+. Pero+ no+ tengo+ nada m&#225;s que decir al respecto+.
      @latula_tongue LATULA: &#161;uf!
      @porrim_happytalk PORRIM: Lo+ que digo+ es que deber&#237;as ser t&#250; misma m&#225;s a menudo+. Ya sabemo+s que eres fuerte y que juegas de miedo+. No+ tienes que demo+strarno+s nada.
      @latula_idle2 LATULA: s1. t13n3s r4zon.
      @latula_talk:#sobr3-todo-cu4ndo-no-m3-tomo-l4-m3d1c4c1on LATULA: &#161;4 v3c3s m3 3str3so con t4nt4 4p4r13nc14! h4y v3c3s 3n l4s qu3 d1go m3nos d3 doc3 p4l4br4s gu4ys por m1nuto y 3so m3 4gob14.
      @latula_happytalk LATULA: oy3, s13mpr3 m3 s13nto m3jor cu4ndo h4blo cont1go. pu3do d3j4r 4 un l4do 3l rollo 3s3 d3 r4d1c4l y r3l4j4rm3 un poco.
      @porrim_happier:#:) PORRIM: Ento+nces que sea nuestro+ nuevo+ h&#225;bito+, &#191;vale?
      @latula_happier LATULA: &#161;&#161;&#161;d4but3n!!!
      @latula_happytalk LATULA: 3y, gr4c14s por l4 ch4rl4, p13rn4s 4l3gr3s.
      @porrim_annoyed PORRIM: Ese mo+te.
      @porrim_annoyed PORRIM: Es
      @porrim_surprise PORRIM: Es ho+rrible.
      @latula_idle2 LATULA: 4h uy.
      @latula_talk LATULA: &#191;&#191;&#191;qu13r3s qu3 t3 vu3lv4 4 ll4m4r 3str3ll4 porno???
      @porrim_idle PORRIM: ...
      @porrim_annoyed2 PORRIM: Prefiero+ piernas alegres.
      <!--  -->
</args></action>

<action class='kankriTalk1' sprite='latula' command='talk' name='Hablar con Kankri.'><args>
      @latula_happytalk LATULA: &#161;&#161;&#161;&#161;t1o!!!! m3 h4n d1cho qu3 3st4s 4torm3nt4ndo 4l nu3vo. &#191;&#191;&#191;d3 QU3 v4s???
      @kankri_talk:#Nuev9s-seguid9res KANKRI: &#191;At9rmentand9? Nada mas lej9s. Simplemente he descu6iert9 un reba&#241;9 n9 tan ingrat9 el cual af9rtunadamente aun n9 se hastia de mis mensajes de cam6i9 s9cial p9sitiv9.
      @latula_talk LATULA: tu 4 m1 no m3 3ng4&#241;4s k4nk1. l3 3st4s d4ndo un4 br4s4 d3 c4mp3on4to 4l pobr3. tu lo qu3 qu13r3s 3s m4t4rlo d3 4burr1m13nto p4r4 qu3 su f4nt4sm4 s3 qu3d3 4qu1 p4r4 s13mpr3.
      @karkat_horror KARKAT: 
      @latula_talk:#v4mos#por-m3t3r-l4-p4t4#como-nosotros LATULA: &#161;3so no 3st4 b13n! l4 mu3rt3 d3 3st3 t1o h4 d3 s3r DEC1S1ON SUY4. 
      @kankri_talk4:#9-sea,-c9nversaci9n. KANKRI: &#191;Te imp9rtaria m9ntarte en tu juguete para gusan9s y largarte? Estam9s en medi9 de un serm9n.
      @latula_annoyedtalk LATULA: &#191;por qu3 no l3 3ns3&#241;4s 4lgun m3mo d3 los tuyos y as1 t3 4horr4s l4 mol3st14?
      @latula_talk:#l4-frut3r14-d3l-f4nt4sm4-moj1g4to LATULA: 4j4j4, &#191;&#191;&#191;t3 4cu3rd4s??? t3 t1r4st3 c1clos obl1g4ndonos 4 l33r 3s4 b4sur4.
      @kankri_talk2 KANKRI: N9 me acuerd9. Y n9, n9 piens9 m9strarle ningun mem9randum. Esta6an muy mal escrit9s y mis argument9s eran pueriles y tenian demasiad9s agujer9s. He 6orrad9 la may9ria de l9s recuerd9s relaci9nad9s c9n el tema, asi que n9 esperes enc9ntrar nada en esta 6ur6uja. Apestan, si te s9y sincer9.
      @latula_annoyed:#>8[ LATULA: &#161;oy3!
      @kankri_talk:#det9nantes#det9nantes#det9nantes#perd9n#det9nantes#discapacidad KANKRI: Vaya, l9 sient9. Se me 9lvid9 que el ver69 "apestar" injuria a l9s discapacitad9s. Te rueg9 que perd9nes mi insensi6ilidad.
      @latula_shine LATULA: tr4nqu1, solo m3 h4go l4 of3nd1d4 p4r4 ch1nch4rt3.
      @kankri_talk:#Det9nante:#Retractaci9n-inc9m9da KANKRI: N9, en seri9, es alg9 imperd9na6le. C9m9 minim9 de6eria ha6er antecedid9 semejante crueldad c9n l9s p9si6les det9nantes.
      @kankri_talk3:#Privilegi9-nasal#Expandir#H9riz9ntes#Mas-anchura-h9riz9ntal KANKRI: N9 s9y quien para men9spreciar tu discapacidad 9lvidand9me de mis privilegi9s nasales, ya que es9 p9dria traer recuerd9s d9l9r9s9s y plagad9s de det9nantes de aquel cicl9 de venganza en el que 9s visteis envuelt9s tu y un9s cuant9s amig9s y que desem69c9 en la perdida de tu sentid9 del 9lfat9. He de admitir que al principi9 duda6a de si l9 tuy9 se p9dia c9nsiderar una discapacidad c9n t9das las de la ley, y si se merecia sensi6ilidad y divulgaci9n, per9 ser tu amig9 intim9 y emplear 6ien mis privilegi9s me ha a6iert9 l9s 9j9s. Uy, ese eufemism9 p9dria injuriar a la gente ciega, mej9r dire que "el caracter de tu discapacidad ha expandid9 mis h9riz9ntes". L9 sient9.
      @latula_happytalk:#s3r-d1sc4p4c1t4do-3s-l4-HOST14 LATULA: &#161;s1! t13n3 gr4c14 porqu3 no s3 m3 h4br14 ocurr1do tom4rm3lo 3n pl4n m1nusv4l14 s1 tu no hub13r4s conv3rt1do 3sto 3n un c4so f3d3r4l por m1. &#161;&#161;&#161;much4s gr4c14s k4nk1!!!
      @kankri_talk KANKRI: Es un placer. Desde lueg9 es impresi9nante que hayas l9grad9 superar la adversidad y c9nvertirte en alguien m9delica para l9s demas, una jugad9ra excelente y una patinad9ra a6s9lutamente estelar y, l9 que es mas, siend9 una mujer.
      @karkat_eyeroll2 KARKAT: 
      <!--  -->
</args></action>

<action class='kankriTalk2' sprite='latula' command='talk' name='Ser Kankri.'><args>
      @kankri_talk KANKRI: &#191;Quieres ser y9? Eh...
      @kankri_talk KANKRI: N9 se si de6eria...
      @latula_happier LATULA: &#161;&#161;&#161;v4mos k4nkl1!!! &#191;&#191;&#191;porf1111111???
      @kankri_talk KANKRI: 6uen9...
      @kankri_talk KANKRI: Esta 6ien. Hare una excepci9n e interrumpire mi imprescindi6le m9n9l... dial9g9.
      @kankri_talk KANKRI: Per9 p9r ti.
      <!--  -->
</args></action>



<action class='latulaTalk4' sprite='porrim' command='talk' name='Hablar con Latula.'><args>
      @porrim_happy PORRIM: Buenas.
      @latula_shine LATULA: &#161;&#161;&#161;3y 3y, p4ssa t14!!!
      @porrim_talk PORRIM: Latula, so+y yo+. No+ creo+ que nadie no+s est&#233; mirando+. No+ hace falta que te metas tanto+ en el papel de radical.
      @latula_idle2 LATULA: s1, bu3no. d3sc4ns4r3 un poco.
      @latula_talk LATULA: &#191;qu3 s3 t3 p4s4 por l4 oll4, po-m4ry?
      @porrim_talk:#&#191;Descestro+s?#&#191;Ancendientes?#Dancestro+s...#Hmm#Bingo+ PORRIM: Ver a nuestro+s ancestro+s de ni&#241;o+s, o+ bueno+, a nuestro+s descendientes de ni&#241;o+s, dependiendo+ del matiz...
      @porrim_talk PORRIM: Me ha hecho+ pensar en nuestras vidas renacidas en Alternia y en lo+ que all&#237; llegamo+s a ser. 
      @porrim_annoyedtalk PORRIM: No+ he po+dido+ evitar reflexio+nar so+bre el destino+. Po+r inco+mprensible que parezca.
      @latula_idle LATULA: &#191;4h s1?
      @porrim_talk PORRIM: Po+r ejemplo+, en Alternia, mi relaci&#243;+n co+n Kankri ten&#237;a algo+ m&#225;s de l&#243;+gica. Visto+ el karma, no+ me extra&#241;a que acab&#225;ramo+s as&#237;.
      @porrim_talk PORRIM: Pero+ luego+ surgiero+n o+tro+s cambio+s que me siguen pareciendo+ misterio+so+s.
      @porrim_talk:#Radglare#Kindfang PORRIM: Sin ir m&#225;s lejo+s, Aranea y t&#250; siempre o+s llevabais bien, &#191;no+?
      @latula_annoyedtalk LATULA: 3h s1 tu lo d1c3s. nunc4 h3 p3ns4do mucho 3n s3rk3t, l4 v3rd4d.
      @latula_bored:#zzzz#no-3s-un-bost3zo-r4d1c4l LATULA: s1nc3r4m3nt3, s13mpr3 m3 p4r3c1o un bodr1o y un4 3goc3ntr1c4.
      @porrim_talk:#Redglare#Mindfang PORRIM: Exacto+. De vuestra relaci&#243;+n no+ hay mucho+ de que hablar. Pero+ en vuestras vidas po+st-scratch o+s enfrentabais cada do+s po+r tres, hasta el punto+ de que vuestras descendientes reanudaro+n el ciclo+ de co+ntiendas, llegando+ a derramarse sangre.
      @latula_huh LATULA: &#191;3n s3r1o?
      @latula_idle2 LATULA: v4y4. 
      @porrim_annoyed:#Mindfang-te-puso+-lo+s-cinco+#Y-te-dej&#243;+-co+lgada PORRIM: &#191;No+ lo+ sab&#237;as?
      @latula_talk LATULA: j4m4s lo h4b14 p3ns4do. p3ro 4hor4 qu3 lo d1c3s, 3s3 d3s3nl4c3 m3 p4r3c3 d3 lo m4s log1co.
      @porrim_annoyed PORRIM: &#191;T&#250; crees? &#191;Po+r qu&#233;?
      @latula_idle LATULA: pu3s porqu3 s1, n3n4.
      @porrim_talk PORRIM: No+ entiendo+ nada del karma.
      @latula_happytalk LATULA: 3s qu3 tu no 3r3s 4lgui3n d3 l4 m3nt3.
      @porrim_happytalk PORRIM: O+h. &#191;Po+dr&#237;as explicarme ento+nces su funcio+namiento+?
      @latula_shades2:#&#191;&#191;&#191;m3-h4s-v1sto-c4r4-d3-s3rk3t??? LATULA: pfff, 4nd4 y4. 3so no 3s n4d4 r4d1c4l.
      @latula_happier LATULA: &#161;&#161;&#161;&#161;3h, m1r4 qu3 CHUL4D4 m3 m4rco con 3l sk4t3!!!!
      @porrim_surprise PORRIM: Pero+
      @porrim_annoyed:#Ains PORRIM: ...
      @porrim_annoyed2 PORRIM: Bueno+. A ver.
      <!--  -->
</args></action>

<action class='kankriTalk3' sprite='porrim' command='talk' name='Hablar con Kankri.'><args>
      @porrim_angrytalk PORRIM: Kanny, deja a este po+bre chico+ en paz.
      @kankri_talk2:#Micr9agresi9nes#N9-espera#Mej9r-MACR9agresi9nes KANKRI: Agradeceria que n9 me llamaras asi. Ya l9 hem9s ha6lad9. Ese es un n9m6re de gusan9. &#191;Teng9 cara de gusan9, P9rrim? P9r supuest9 que n9. Ya han pasad9 tres cicl9s y una eternidad, "h9stia", y perd9n p9r la pala6ra. Ya va siend9 h9ra de dejar de emplear esa muestra de "afect9" c9ncreta, dig9 y9. Llamame c9m9 quieras, inclus9 p9r mi 9tr9 m9te, per9 n9 p9r ese n9m6re. El 9tr9 me parece 6ien.
      @porrim_talk:#Y-a&#250;n-as&#237;,-no+-te-lo+-dir&#237;a-a-la-cara. PORRIM: No+ vo+y a llamarte Insufrible, Kanny. Bueno+, a no+ ser que lo+ use de adjetivo+ 
      @porrim_annoyed:#No+-a-menudo+. PORRIM: En fin... 
      @kankri_talk3:#Im6er6e#J9vencit9#Sed-de-c9n9cimient9s KANKRI: Estaria 6ien que al men9s dijeras mi n9m6re de nacimient9 delante de mi aplicad9 descendiente alterniense. Da&#241;a 6astante mi credi6ilidad y n9 quier9 que me pase c9n este im6er6e j9vencit9 y su patente sed de c9n9cimient9s. &#191;P9r que quieres sa69tear la educaci9n de este gran muchach9?
      @porrim_idle PORRIM: Me dan ganas de po+ner lo+s o+jo+s en blanco+.
      @porrim_light PORRIM: &#191;Lo+s ves? &#191;Quieres que les po+nga a&#250;n m&#225;s luz?
      @kankri_glance:#Tecnicamente-ya-estan-en-6lanc9 KANKRI: N9, per9 gracias p9r 9frecerte. P9r fav9r, hazl9 en aquel rinc9n. Gracias. 6uen9, p9r d9nde i6a.
      @porrim_talk PORRIM: So+specho+ que le da igual.
      @porrim_happytalk PORRIM: O+ye, Karkat. Perdo+na que te lo+ pregunte pero+... &#191;te interesa algo+ de la brasa que te est&#225; dando+?
      @karkat_sullen KARKAT: 
      @porrim_happytalk PORRIM: Perfecto+. Co+n eso+ lo+ dices to+do+.
      @porrim_happytalk PORRIM: Eres muy mo+no+, sabes. 
      @porrim_happytalk PORRIM: La chica que va ro+ndando+ co+n el traje de drag&#243;+n es muy afo+rtunada. 
      @kankri_talk4 KANKRI: Maravill9s9. La c9nversaci9n ha aca6ad9. 
      @kankri_talk2:#Es-gr9tesc9 KANKRI: P9rrim, n9 intentes ligar con mi peque&#241;9 ancestr9-descendiente renacid9. Es gr9tesc9. Ademas, es identic9 a mi. &#191;N9 te ha6ias fijad9? P9r l9 tant9, si ligas c9n el, tam6ien estas ligand9 c9nmig9 al mism9 tiemp9. L9 dich9, gr9tesc9.
      @kankri_talk:#Det9nantes#Incest9#A69mina6le#Instintiv9#Ligeramente#Desagrada6le KANKRI: N9 quisiera v9lver al tema, per9 s9l9 de pensar en salir c9ntig9... me resulta extra&#241;9 y ligeramente desagrada6le. Sin anim9 de 9fender. Hasta casi lleg9 a entender de f9rma instintiva ese a69mina6le c9ncept9 human9 c9n9cid9 c9m9 incest9. Es dificil de explicar, y9 s9l9 l9 dig9.
      @porrim_annoyed:#Dio+s-m&#237;o+. PORRIM: (Suspiro+ ho+ndo+.)
      @kankri_talk KANKRI: PERD9NA, &#191;vale? Sient9 ser, literalmente, el unic9 que ni ha caid9 en tus intermina6les insinuaci9nes 9mnidirecci9nales, ni ha aca6ad9 en una de tus inc9nta6les aventuras c9l9radas 9 caligin9sas. Resulta que siempre me has gustad9 c9m9 amiga y, en cualquier cas9, prefier9 llevar una existencia relativamente casta para asi p9der centrarme en luchar p9r l9 que de verdad imp9rta. Aunque sup9ng9 que n9 estaras muy familiarizada c9n el termin9 "relativamente" cast9.
      @porrim_angry:#O+ye. PORRIM: ...
      @kankri_talk4:#Det9nantes#Descarrilamient9#Accidentes-de-tren#Chu-chu-catastr9fe KANKRI: Me disculp9 una vez mas. He sacad9 a c9laci9n el pr96lematic9 tema de la degradaci9n p9r indecisi9n y de dicha c9ntr9versia se puede generar un sinfin de handicaps p9r culpa del impactante radi9 de degradaci9n. Ya ves l9 que pasa p9r ha6erme 9lvidad9 de mis privilegi9s de clemencia. Pensa6a cu6rir este asunt9 en una secci9n 6astante p9steri9r de mi serm9n per9 n9s hem9s descarrilad9 p9r c9mplet9.
      @kankri_talk2:#Tr9z9-de-mar-entre-d9s-cab9s KANKRI: Lament9 la interrupci9n, Karkat. Reanudare mi serm9n met9dic9 en cuant9 esta impertinente fulana n9s deje en paz.
      @karkat_horror KARKAT: 
      @porrim_annoyed PORRIM: Un serm&#243;+n met&#243;+dico+. Ya, claro+.
      @porrim_annoyedtalk:#A-que-s&#237; PORRIM: Imagino+ que tambi&#233;n vo+lver&#225;s a deco+nstruir co+n to+do+ tu empe&#241;o+ cada injusticia hipo+t&#233;tica y co+ncebible po+r extra&#241;a que sea, excepto+, no+ s&#233;, las impo+rtantes.
      @kankri_talk3:#N9 KANKRI: N9. P9rrim, n9. N9 empecem9s.
      @kankri_talk3 KANKRI: N9 piens9 depravar el curs9 intensiv9 que tant9 necesita Karkat para aprender L9 MAS 6ASIC9, centrand9me en tus caprich9s.
      @porrim_annoyed2:#"SARCASMO+-HUMANO+" PORRIM: S&#237;, ser&#237;a ho+rrible que tu redacci&#243;+n de sesenta y nueve millo+nes de palabras se quede estancada po+r culpa de una alusi&#243;+n a lo+s ro+les de g&#233;nero+ que hab&#237;a en las civilizacio+nes befo+rana y alterniense.
      @kankri_talk KANKRI: Mira, me imp9rtan tus 9pini9nes al respect9. Me encantaria ha6lar c9ntig9 del tema a un nivel mas academic9, principalmente te9retic9.
      @porrim_annoyed2:#... PORRIM: &#191;Teo+r&#233;tico+?
      @kankri_talk4 KANKRI: Per9 9pin9 que es intrinsecamente peligr9s9 tergiversar el discurs9 c9n pre9cupaci9nes s9ciales que s9n, c9m9 much9, cuesti9na6les, ya que c9nsumen medi9s decisiv9s de la limitada 9rat9ria que hace p9si6le estas hist9rias. Ademas, se p9dria decir que es un p9c9 pr96lematic9, y hasta 9fensiv9, que te apro+pies del lexic9 de sensi6ilidad que se emplea para c9ncienciar de pr96lemas may9res, y l9 reduzcas al nivel de la pseud9ciencia y las expresi9nes de m9da. Asi es mas dificil que n9s t9men en seri9 a n9s9tr9s, a l9s que de verdad querem9s l9grar algun cam6i9 p9sitiv9, nada mas.
      @porrim_angry:#Esa-palabra#ni-siquiera-es#eso+ PORRIM: &#191;&#191;Que me apro+pie??
      @porrim_angry2:#No+-me-fastidies... PORRIM: &#191;&#191;&#191;PSEUDO+CIENCIA???
      @kankri_talk4:#Mal-vist9#Muy-mal-vist9#Mal-vist9-lueg9-exist9 KANKRI: L9 sient9, per9 n9 cre9 que sean gran c9sa. Nuestra especie, a diferencia de l9s human9s, n9 engl96a la an9malia de que cada sex9 disp9nga de su pr9pi9 r9l en la repr9ducci9n, p9r l9 que sus ramificaci9nes s9ciales jamas afectar9n al rum69 de nuestra civilizaci9n. Y, c9m9 n9s9tr9s n9 s9m9s asi, n9 entiend9 c9m9 p9dem9s pr96lematizar el gener9 de f9rma raci9nal y efectiva en la discusi9n que n9s ata&#241;e. &#191;Hay algun privilegi9 que n9 se pueda ver en dicha dic9t9mia? Y9 l9s ve9 t9d9s. Y apr9piarse de l9s argument9s y de las tacticas de c9ncienciaci9n empleadas en temas dud9s9s para estas c9sas, francamente, esta mal vist9, p9r n9 decir 9tra c9sa. L9 unic9 que c9nsigues c9n est9s gest9s de apr9piaci9n es discriminar e invalidar a aquell9s que de verdad sufren 9presi9n y tra6as en su dia a dia, y me decepci9na que seas tan despre9cupada y tan apr9piad9ra impr9pia.
      @porrim_angrytalk:#Deto+nante:#Vo+y-a-darte-una-patada-en-eso+s-pantalo+nes-largo+s PORRIM: Kanny, empiezo+ a sentirme algo+ "deto+nada" de tanta "apro+piaci&#243;+n".
      @kankri_talk:#Es-el-alcalde,-&#191;n9?#Segur9-que-es-el-alcalde KANKRI: &#161;9h! Mis mas sinceras disculpas. De6eria ha6er etiquetad9 mej9r mis frases, per9 que c9nste que tam6ien esta 6ien prevenir c9n antelaci9n de tus det9nantes a tu c9mpa&#241;er9 de c9nversaci9n. &#191;Quieres que 6usque a tu m9irail para que te sientas mas c9m9da? De ser asi, &#191;quien es el 9 la que 9cupa h9y dich9 cuadrante?
      @porrim_annoyed2 PORRIM: Vale. Ho+y est&#225;s siendo+ m&#225;s maleducado+ que de co+stumbre. Me largo+.
      @kankri_talk KANKRI: N9 hace falta que seas asi. P9dem9s ha6lar de l9 que quieras mas tarde, de verdad, y te pr9met9 que me s9lidarizare c9n tu causa. Per9 n9 durante el aprendizaje de mi pupil9. 
      @kankri_talk:#&#191;P9r-d9nde-i6a? KANKRI: 9... mi descendiente. &#191;Que he dich9? Jaja. Me referia a Karkat. En fin, Karkat, me disculp9 nuevamente p9r l9 sucedid9. 
      @karkat_eyeroll1 KARKAT: 
      <!--  -->
</args></action>

<action class='kankriTalk4' sprite='porrim' command='talk' name='Ser Kankri.'><args>
      @kankri_talk KANKRI: &#191;C9m9? &#191;Que quieres ser y9? N9 digas sandeces.
      @kankri_talk KANKRI: &#191;N9 ves que est9y en medi9 de una parrafada imp9rtantisima? Quier9 decir, una c9nversaci9n de h9m6re a h9m6re c9n Karkat.
      @kankri_talk KANKRI: Si me l9 pidieras ama6lemente me l9 pensaria. 9, p9r l9 men9s, "radicalmente".
      <!--  -->
</args></action>



<action class='latulaTalk5' sprite='kankri' command='talk' name='Hablar con Latula.'><args>
      @kankri_talk KANKRI: Ah, h9la Latula. Ya decia yo que ultimamente sentia tu aparat9 p9r aqui cerca. 
      @kankri_talk:#&#191;Has-c9lgad9...#Es9s-10?#N9-as1-n9-era... KANKRI: &#191;Que tal va tu atletism9 c9n el juguete? &#191;Estas que l9... que l9 "fl9tas"? &#191;L9 he dich9 6ien?
      @latula_happytalk LATULA: &#161;&#161;&#161;4s1 s3 h4bl4 t1o!!! 
      @latula_stunt LATULA: soy l4 host14 3n V3RSO. pu3do h4c3r cobr4s h4c14 los l4dos, 4l r3v3s, &#161;&#161;&#161;&#161;como m3 d3 l4 g4n4 v4mos!!!!
      @kankri_talk4 KANKRI: N9 pensa6a esta6lecer ningun tip9 de c9ntact9 fisic9 c9ntig9 y, aun asi, n9 me ca6e la men9r duda de que efectivamente serias capaz de huir en esa ta6la tan vel9z. En cualquier cas9, me parece perfect9 que hagas la c96ra en la direcci9n que te plazca, si asi l9 deseas.
      @latula_bored LATULA: y p3ns4r qu3 no pod14s s3r m4s plomo y v4s y m3 s4l3s con 3s4s, col3g4.
      @kankri_talk KANKRI: Jaja. Es p9si6le. Es fantastic9 que podam9s ha6lar, sa6es.
      @latula_huh:#? LATULA: &#191;4h s1...?
      @kankri_talk KANKRI: Si. He estad9 pensand9 en nuestr9s nuev9s amig9s del p9st-scratch. S96re t9d9 en l9s peque&#241;9s Vantas y Pyr9pe de su grup9 y en c9m9 se parecen a n9s9tr9s aunque sean 6ien distint9s.
      @latula_happier:#&#191;&#191;t3-h4s-f1j4do-3n-su-tr4j3-d3-dr4gon??-&#161;3333!#QU3-mon4->8] LATULA: y4. &#161;m1 m1n1yo 3s c13g4! &#191;&#191;QU3 te p4r3c3??
      @kankri_talk KANKRI: Si, per9 n9 me referia a es9.
      @kankri_talk2 KANKRI: La relaci9n de Karkat y esa chica n9 es igual que la nuestra. Su relaci9n es mas agitada, l9 cual sup9ng9 que se de6era a su tensi9n r9mantica. Se respira un am6iente de indecisi9n en t9rn9 a ell9s. Es una lastima, per9 agradezc9 que n9s9tr9s n9 llegaram9s a es9.
      @latula_talk LATULA: cl4ro t1o. &#191;p4r4 qu3?
      @kankri_talk4:#De-verdad#Si,-es-maja,-per9...#&#191;En-seri9? KANKRI: Y9 diria que es gracias a que n9s hem9s mantenid9 c9mpletamente al margen de t9d9 ese revuel9 de enred9s r9mantic9s. L9 cual esta relaci9nad9 c9n mi v9t9 de castidad que c9m9 ya sa6ras es alg9 que he elegid9 y9, per9 p9r alguna raz9n mi y9 p9st-scratch al llegar a la edad adulta aca69 p9r incumplirl9... c9n... &#191;tenia que ser Meulin? Per9 es9 n9 viene al cas9.
      @latula_laugh:#:3#j3j3j3 LATULA: j4j4j4j4... tu y l4 m3u. 3s qu3 m3 p4rto... &#161;&#161;&#161;&#161;J4J4J4J4J4J4!!!!
      @kankri_talk2 KANKRI: Si. Aun asi. L9 que queria decir es que me alegr9 de que n9s mantuvieram9s alejad9 de t9d9 aquell9. He p9did9 asi apreciarte mej9r c9m9 amiga y admirar tus punt9s buen9s. Plat9nicamente ha6land9, clar9.
      @latula_happytalk LATULA: &#161;3s v3rd4d! s1 lo d1c3s 4s1 3s m4zo r4d1c4l.
      @kankri_talk3:#Salvad9res-cerule9s#Templari9s-turquesas#Valientes-vi9letas#Paladines-purpuras KANKRI: C9m9 que nunca te hayas metid9 en el papel de vuestra casta, l9s turquesa, n9 ha6iend9 ad9ptad9 ni siquiera las c9stum6res s9ciales mas "6enignas" de vuestra pudiente estirpe arist9cratica. Jamas men9spreciaste a nadie ni tenias p9r de6er s9cial cuidar 9 "mej9rar" a las castas calidas, p9r l9 que n9 caiste en tendencias inapr9piadas pr9pias del c9mplej9 de salvad9r cerule9 9 el "ag96i9 del sangre azul" (est9 es un det9nante, faltaria mas) que p9r desgracia se hiz9 insepara6le de la estructura del 9rden espectral y cada clase esta6a c9ndici9nada a ver a las inferi9res de la misma manera, p9r l9 tant9 l9s 96stacul9s que ha6ia para c9ncienciar del pr96lema eran cada vez mas insalva6les. Per9 a diferencia de las t9nalidades mas frias y much9 mas privilegiadas que tu, c9m9 Serket, Zahhak, Amp9ra... jamas me pareci9 que creyeras una s9la pala6ra de la n9rma esta6lecida y es9 para mi es impresi9nante.
      @latula_talk LATULA: 3h... &#161;cl4ro! v4y4 rollo qu3 3s todo 3so. o s34, yo 4yudo 4 los b4j4s4ngr3 con trucos p4r4 3l sk4t3 y l4 consol4, &#161;&#161;&#161;p3ro h4st4 4h1 h3mos ll3g4do!!!
      @kankri_talk2 KANKRI: Asi es. Y l9 que quier9 decir es que si en mi ca6eza p96lasen sentimient9s r9mantic9s hacia ti, n9 seria capaz de apreciar es9s detalles.
      @kankri_talk2:#Casi-siempre KANKRI: Tamp9c9 seria capaz de apreciar esa "termin9l9gia" tan enr9llada que empleas al ha6lar, ni que digas c9sas a plen9 pulm9n, aunque haya veces que este de s96ra.
      @latula_happy:#&#161;y44! LATULA: j3j3. &#161;&#161;&#161;&#161;3so!!!!
      @kankri_talk2 KANKRI: Ni el m9vimient9 de tu pel9 cuand9 hace c9rriente y mani96ras a la perfecci9n tu aparat9 sin reducir la marcha.
      @kankri_talk4 KANKRI: Ni el curi9s9 s9nid9 que se 9ye cuand9 ch9cas es9s cinc9 una de tantas veces. Si te c9ncentras, puedes escucharl9 p9r encima de la palmada en si.
      @latula_idle2 LATULA: 4h, s1... yo t4mb13n... m3 f1jo...
      @latula_happy LATULA: 3n cos4s d3 &#191;t1?
      @latula_idle:#3h... LATULA: j3.
      @kankri_talk4 KANKRI: Ni que siempre seas ama6le c9n la gente mas necesitada sin que se sientan imp9tentes 9 desgraciad9s p9r pedir ayuda.
      @kankri_talk4 KANKRI: Ni que sigas siend9 una mujer fina aun sin las gafas 9 cuand9 a veces se te quedan pegadas a la ca6eza entre l9s cuern9s.
      @latula_idle2:#yo...#hm LATULA: 3st...
      @kankri_talk2 KANKRI: N9 se si recuerdas que una vez Meenah hiz9 una tarta para el grup9. Fue al cumplirse un cicl9 de nuestra entrada al jueg9, un m9ment9 inaudit9 de s9lidaridad y ju6il9 al unis9n9. A t9d9 el mund9 le encanta6a el 9l9r de la tarta recien hecha y te pusiste a 9lerla. Imagin9 que habrias tenid9 un lapsus de l9 tuy9. Te diste cuenta al m9ment9 y disimulaste a ver si nadie se da6a cuenta. Nadie l9 hiz9, except9 y9. Me pareci9 alg9 ad9ra6le. 
      @latula_idle3 LATULA: 
      @kankri_talk KANKRI: En fin, n9 me ha6ria percatad9 de t9d9s es9s detalles si n9 tuviesem9s semejante vincul9 plat9nic9. S9l9 queria decir es9. 6ueno, me v9y. 
      @kankri_idle KANKRI: Hasta mas ver, Latula.
      @latula_idle3 LATULA: 
      <!--  -->
</args></action>      

<action class='porrimTalk4' sprite='kankri' command='talk' name='Hablar con Porrim.'><args>
      @kankri_talk:#Espera,-&#191;que-he-dich9?#Juraria-que-quise-decir-amig9s KANKRI: Agradeceria que en un futur9 n9 me dejes en evidencia delante de mis nuev9s discipul9s. Amig9s. Quier9 decir amig9s.
      @kankri_talk4:#Estructuras-familiares-humanas-surrealistas KANKRI: N9 quier9 que vayas p9r ahi patrulland9 mi 9rat9ria de c9ncienciaci9n. N9 eres mi "madre humana".
      @porrim_surprisetalk PORRIM: &#191;&#191;De qu&#233; demo+nio+s hablas??
      @kankri_talk3:#Es-decir...#de-cuanti9sa-virtud-pr9gresista KANKRI: Si te m9lestases en estudiar culturas ajenas y adquirir una perspectiva c9n may9r fundament9 s96re l9s pr96lemas de nuestr9 sistema en vez de interferir en las cuanti9sas ense&#241;anzas de l9s demas l9 entenderias.
      @porrim_talk PORRIM: Mira que han pasado+ ciclo+s y a veces sigues teniendo+ co+sas de gusano+ chico+. O+ye... tienes...
      @porrim_annoyed PORRIM: Tienes la cara manchada de salsa de larvas, &#191;no+?
      @kankri_idle KANKRI: &#191;Que? N9.
      @porrim_annoyedtalk PORRIM: Que no+ dice. Tienes un manchurr&#243;+n bien go+rdo+ ah&#237; mismo+. Eres un desastre, Kanny. Anda, ven.
      @kankri_rage:#&#191;&#191;&#191;L9-VES???#Ya-esta KANKRI: &#161;N9! N9, para. &#161;La he vist9, n9 me t9ques!
      @porrim_angry2:#Co+lada-fantasmal PORRIM: &#161;No+ te limpies co+n la manga! Ser&#225; po+sible. ACABO+ de lav&#225;rtelo+.
      @kankri_talk4:#Ni-las-alternienses#Ni-las-terrenales KANKRI: Me da l9 mism9. N9 te he pedido que me l9 laves. Te he dich9 mil veces que n9 me interesan las p9sesi9nes 6ef9ranas.
      @porrim_angry2 PORRIM: Ya no+ estamo+s en Befo+rus. He trabajado+ co+mo+ una esclava en ese jersey y no+ vo+y a to+lerar que lo+ dejes perdido+ de salsa.
      @kankri_talk3:#N9-se-ve-ni-mi-preci9s9-cintur9n KANKRI: &#161;P9dia vivir perfectamente sin el jersey! Y n9 me hiz9 mucha ilusi9n que n9 se me pudiera ver la r9pa exteri9r, la verdad.
      @porrim_angry:#Mira-que-me-haces-suspirar#Me-vas-a-dejar-sin-suspiro+s PORRIM: Ains...
      @porrim_annoyed2 PORRIM: &#191;Po+r qu&#233; siempre tienes que llevarme la co+ntraria? La verdad, creo+ que esa necesidad tuya de "rebelarte" co+ntra to+do+ lo+ que pro+po+ngo+ es lo+ que te lleva a rechazar mis punto+s de vista m&#225;s que lo+s punto+s de vista en s&#237;.
      @kankri_talk4 KANKRI: N9 l9s rechaz9. Respet9 tus punt9s de vista. Te l9 he dich9 MIL veces. 
      @kankri_talk2 KANKRI: 9pin9 que l9s r9les de gener9 en la s9ciedad 6ef9rana igual es un tema fascinante que de6a estudiarse c9n mas detenimient9. Am69s l9 entendem9s, faltaria mas. Per9 dud9 que el rest9 del mund9 l9 este. Hay que superar much9s 9tr9s 96stacul9s antes de llegar a es9.
      @porrim_annoyedtalk PORRIM: &#191;O+bst&#225;culo+s? En serio Kanny, deja de darle tantas vueltas. Hay veces en las que hasta ni yo+ entiendo+ lo+ que dices.
      @kankri_talk2 KANKRI: A ver, dig9 que p9r si fuera p9c9 tratar de impartir serm9nes s96re el tema, la c9nsiguiente c9ntr9versia sup9ndria un riesg9 en9rme. Y9 n9 quier9 desviar la atenci9n de l9s pr96lemas mas manifiest9s l9s cuales requieren de t9da nuestra atenci9n para que nuestra civilizaci9n pr9grese.
      @porrim_surprise PORRIM: &#191;Que nuestra civilizaci&#243;+n pro+grese?
      @porrim_annoyedtalk PORRIM: Kankri. Nuestra raza est&#225; extinta, &#191;&#191;y te preo+cupa "desviar la atenci&#243;+n de lo+s pro+blemas m&#225;s manifiesto+s"??
      @porrim_angrytalk PORRIM: &#161;&#161;&#161;ESTAMO+S MUERTO+S!!!
      @kankri_talk4 KANKRI: P9rrim, n9 sa6es cuant9 me decepci9nas.
      @kankri_talk4:#C9rp9re9n9rmatividad#Privilegi9s-de-m9rtalidad#Degradaci9n-de-almas KANKRI: Ese c9mentari9 ha sid9 realmente c9rp9re9n9rmativ9.
      @porrim_angry PORRIM: ...
      <!--  -->
</args></action>

<action class='grindTalk'><args>
@latula_idle LATULA: d1os m1o...
@latula_idle2 LATULA: 3so...
@latula_idle3 LATULA: h4 s1do...
@latula_happier:#>8O!!!! LATULA: &#161;&#161;&#161;R44444444444444D1C4L!!!
@latula_shades2 LATULA: qu3 p4s4d4 t14, qu13n d1r14 qu3 3r4s 3l 4s d3l sk4t3.
@latula_shine LATULA: &#191;conqu3 qu13r3s s3r yo? &#161;s1n probl3m4! &#161;&#161;&#161;t14, d3b3r14 s3r yo l4 qu3 qu13r4 s3r tu!!!
</args></action>

    <!-- if you examine locked door while karkat is following -->



  <!-- if kankri talks to karkat -->
<action class='karkatTalk1' sprite='kankri' command='talk' name='Hablar con Karkat.'><args>
      @kankri_talk:#Me v9y "pitand9" KANKRI: Aguarda un moment9, Karkat. V9y a pasear de f9rma aut9n9ma un9s instantes. Se que tienes muchisimas ganas de seguir c9n la discusi9n y te pr9met9 que v9lverem9s a ella cuant9 antes. Tu n9 te muevas de este siti9 y dedica un tiemp9 a que mis sa6ias pala6ras se hagan huec9 en tu c9raz9n, y n9 te vayas a ir c9n nadie, &#191;de acuerd9? Ah9ra vuelv9.

      @karkat_eyeroll1 KARKAT: 
      <!--  -->
</args></action>

   

  
<!-- if you try to leave the room as a non-meenah character -->
<action class='exitAlert' command='talk'><args>
      @!:#no-cuela &#191;QU&#201; haces? La protagonista de esta aventura por el m&#225;s all&#225; es Meenah. &#161;Solo ella puede pasar a la siguiente zona!
</args></action>

      <!-- if you examine locked door -->
<action class='doorTalk1' command='talk' name='Abrir la puerta.'><args>
      @!:#s&#237;mbolo-misterioso#pista#pista-extra:-#karkat Est&#225; cerrada. Parece que m&#225;s all&#225; se hallan los recuerdos secretos de cierta persona. Se necesita una contrase&#241;a. &#191;Qui&#233;n la habr&#225; cerrado?
      <!--  -->
</args></action>
      
	</classes>
</sburb>
